<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>春节 - 标签 - 秋至、枫以落</title><link>https://blog.iqzhi.com/tags/%E6%98%A5%E8%8A%82/</link><description>春节 - 标签 - 秋至、枫以落</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 18 Feb 2024 13:47:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iqzhi.com/tags/%E6%98%A5%E8%8A%82/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>记2024春节</title><link>https://blog.iqzhi.com/posts/2024-spring-festival/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:47:38 +0800</pubDate><author>枫</author><guid>https://blog.iqzhi.com/posts/2024-spring-festival/</guid><description><![CDATA[<p>原本不打算回老家过春节，但想着接下来两年春节更不确切会不会回，所以最后还是成行了。本文从回到信宜的第二天就想着要写，为了简单记录下过节的，实际到回广上班的第二天才陆续写完。</p>
<p>由于家里亲戚入住请吃席在前，小宝放假在后，而老人家又不想我们特意开车先送回老家，本是计划在广州过年的，又由于后续公司春节假期放早四天（含除夕），有了总共12天的假期，还是计划回老家过年，想着可以探探、热闹热闹，同时老家房子大点，住着当度假休息。</p>
<h3 id="年廿七">年廿七</h3>
<p>早上起床，吃完早餐，自驾车7:20出发回信宜，路上车不算多，挺顺利的，花费4小时11分回到信宜，下高速之后，中午饭在河堤那家甲天下羊肉火锅吃羊肉，还是那个味道，吃完就径直回到信宜的家。</p>
<p>下午参加公司远程会议，需要放假，但公司分休前三或者后三（我选前三），所有还是有需要的时候得远程接入，时长一小时结束，然后就投入清洁大军之中。</p>
<p>晚饭前洗了个车，街边找的60大洋，不是机洗，近年关这价格还是升起来了，平时30。</p>
<h3 id="年廿八">年廿八</h3>
<p>房子较大，抓紧时间搞卫生。</p>
<p>下午去了趟外母家，给送点年礼，难得回来一趟，多走动是应该的嘛，回来的路上花20块理发。</p>
<p>晚饭前舅妈送来自家包的粽子，真好食。</p>
<h3 id="年廿九">年廿九</h3>
<p>早上搞完房子卫生，亲戚、朋友送来鸡鸭，</p>
<p>下午公共卫生间的洗脸盆下水阀坏了，和爸外出五金店花20元买了个换上，效果比原来好多了，全家都十分满意。</p>
<p>晚上花40块上车Spotify巴基斯坦车，这国际级音乐APP值得推荐。</p>
<h3 id="年三十">年三十</h3>
<p>把鸡、鸭都宰掉，下午开弄年晚饭，电视这天故障，笔记本接音响收看央视春晚，跟家人打着麻将守岁。</p>
<h3 id="年初一">年初一</h3>
<p>吃饺子，派利是，开车兜县城一圈，中午回家吃粽子。</p>
<h3 id="年初二">年初二</h3>
<p>早上早点宰鸡拜神，吃开年饭。</p>
<p>中午出发上锦衣老家，祠堂烧炮两封（60元/每封），原想在老房子地堂烧一封，奈何太过荒凉故放弃。</p>
<p>下午到怀乡小舅家去探亲，大家平平安安，生活也越来越好，吃完饭就回信宜。</p>
<h3 id="年初三">年初三</h3>
<p>媳妇“休假”找朋友聚会去，我在家陪小宝午觉和玩游戏，下午洗澡吃饭时，媳妇回家加入“清煲”行动，合伙基本把过年剩菜清掉。</p>
<p>晚上朋友约到育龙湾打麻将，其中差点做成两盘十三幺，运气还不错。到1点半打完去宵夜，谈人生、谈变迁、谈进步、谈际遇，至3点回家睡觉。</p>
<h3 id="年初四">年初四</h3>
<p>早上过禹神轩大舅家吃饭，两表妹出落更标致了，但就是还没结婚，大伙各种“催”，小宝跟着他表妹表弟接触玩《蛋仔派对》。</p>
<p>中午吃完家，小宝带着他表妹表弟到自家玩Switch。</p>
<p>下午就去了外母家探亲食饭，除二姐外其它人都到了，大家喜气洋洋，各种逗利是派利是，小孩子更是“蛋仔”不断。</p>
<h3 id="年初五">年初五</h3>
<p>恭贺二表兄新家入住满月，于好年华设宴吃席。</p>
<h3 id="年初六">年初六</h3>
<p>收搭大件物品，宅家休息充足，准备回程。</p>
<h3 id="年初七">年初七</h3>
<p>起了个大早，4点半起床边收拾边吃早餐，6点出门，正式启程回广州，从丁堡入口上高速，进平塘服务区，中间拐汕湛高速从云浮下高速走国道避开深岑高速极度拥堵路段，从佛山高明再上高速，12点进松岗服务区休息吃粽子充饥，然后14点平安到广州的家，总花费8个小时。</p>
<p>慢其实并不是事故引起的，主要是车多，加上不知道是不是新手多，不敢开高速，前边没车都不开，还有两车道两台车并排慢悠悠的开的情况，导致跟车多，特别是每个隧道前必是超级慢速。</p>
<h3 id="年初八">年初八</h3>
<p>早起在家早餐，就约上朋友去荔湾新开的竹溪好运酒家吃午饭，然后逛海珠湖公园，逛完回家。</p>
<h3 id="年初九">年初九</h3>
<p>回公司上班第一天，果然人不多，但相熟的几个同事也是今天回，还是有聊兴的。</p>
<p>上车币安的新春16U红包活动。</p>
<p>微信和媳妇聊天，媳妇说走的路多腿累，我就寻思着“献殷勤”，准点下班打卡去接媳妇，被媳妇夸了一通，舒服。</p>
<h3 id="年初十">年初十</h3>
<p>加油、洗车，公司到岗人也多了不少，我也终是把这个流水账写完。</p>
<p>初来人间不知苦，潦草半生一身无。 转身回望来时路，才知生时为何哭。 皆是红尘悲伤客，莫笑谁是可怜人。 此生愿为无心人，来世绝不入凡尘。</p>]]></description></item></channel></rss>